容baby

容baby - 林夕

《蘋果日報》截圖

保皇葉劉旗下藝人容海恩，忽然闖入非法集會獻醜，飾演舉牌女郎，為無效而無奈的場面添加喜感，分明是要增加這個非法會議的點閱率。

非建制派自行召開 《逃犯條例》修訂法案委員會，即係有批立法會議員在立法會舉行非法集會，官方已經通告會期取消，保皇黨避席切割，秘書處與官員割席，立會秘書處只聽一個石禮謙一言九鼎話唔開就唔開，話係非法就非法？

如是觀之，保皇全員何嘗不是思想上的囚犯，監獄比遵從牢頭指令的立法會大得多。那麼到底是葉劉派容baby出來舉牌，抑或是容baby尚有個人意志，是自把自為，供街坊恥笑着吃花生，那算不算是保皇大監獄的逃犯？

將來《逃犯條例》生效——嗯，連保皇黨稍為有腦的都心知肚明（不包括容嬤嬤），誰有沒有犯法，又被編排犯了什麼法，都無法預料，只要是上面的眼中釘，像被白紋伊蚊盯上了，就是無處可逃的逃犯，罪名容後再說。

不顧自身利益與死活的保皇囚徒，拼死要現有的條例通過，有沒有想過回家後看見自己babies的將來？毛孟靜毛姨姨眼見保皇逃犯容baby不知死活，好心問一句：「How are you going to be answerable to your baby？」

可惜啊，容baby自己也是個baby而已，大概不懂得answerable點解，還可能以為是要她answer上次何以手抱baby進立法會，慌亂之下像個小學生遇上鬼聲鬼氣的外籍人士，語無倫次，答非所問，像英文只有baby程度般，被盤問時由容baby變身英語版江青招供：「I don't know!」再無端端污衊毛姨姨沒仔生，發砲還擊：「But you don't even have babies!」

這個but字，真係可圈可點，「我唔知，但係你沒有細路。」但係兩個字，邏輯上好保皇，即係唔使講邏輯。難怪毛姨姨被容baby氣得洩氣曰：「你哋話係咪白痴吖？」

我不知道話一位律師白痴有沒有犯了污衊誹謗罪，不過，形容得貼切恰如其分在語文上有分加，以法律語言來說，這也屬於fair comment。把毛姨姨的話連起來：「將來你如何向子女交代你今天所作所為啊，白痴！」的確有如醍醐灌頂，全港市民，特別是保皇黨囚徒，送禮自奉皆宜。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
霍泰輝籲輸入醫生 (左丁山)

下一則
下一則
與「碰瓷黨」鬥演技 (李碧華)